\microtypecontext{spacing=nonfrench}

% Optionen für Indizierung durch Xindy
\GlsSetXdyCodePage{duden-utf8}
\GlsSetXdyLanguage{german}

% Schusterjungen und Hurenkinder vermeiden
\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000 
\displaywidowpenalty = 10000

\setcounter{secnumdepth}{3}


%Farben einbinden und definieren
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.4,1,0.2}
\definecolor{lightorange}{rgb}{1,0.627,0.082}
\definecolor{lightyellow}{rgb}{1,1,0.3}
\definecolor{Lightblue}{rgb}{0.53,0.81,0.98}
\definecolor{Lightgrey}{rgb}{0.85,0.85,0.85}
\definecolor{lemon}{rgb}{0.498,0.8863,0.1647}
\definecolor{editorbackground}{rgb}{0.1529,0.1568,0.13333}
\definecolor{editorcaption}{rgb}{0.09,0.09,0.09}

%Abbildungen nach Kapitel numerieren
%\counterwithin{figure}{chapter}
%\counterwithin{table}{chapter}

%Source code
\lstset{
	basicstyle=\color{white}\footnotesize\ttfamily, % Standardschrift
	numbers=left, % Ort der Zeilennummern
	numberstyle=\tiny, % Stil der Zeilennummern
	%stepnumber=2, % Abstand zwischen den Zeilennummern
	numbersep=5pt, % Abstand der Nummern zum Text
	tabsize=2, % Groesse von Tabs
	extendedchars=true, %
	breaklines=true, % Zeilen werden Umgebrochen
	frame=tb,
	framerule=0pt,
	keywordstyle=\color{lightorange}\bfseries,
	identifierstyle=\color{lemon},
	stringstyle=\color{white}\ttfamily, % Farbe der String
	showspaces=false, % Leerzeichen anzeigen ?
	showtabs=false, % Tabs anzeigen ?
	xleftmargin=17pt,
	framesep=10pt,
	framexleftmargin=17pt,
	framexrightmargin=6pt,
	framexbottommargin=4pt,
	framextopmargin=0pt,
	commentstyle=\color{Lightgrey},
	backgroundcolor=\color{editorbackground},
	showstringspaces=false, % Leerzeichen in Strings anzeigen ?
	morekeywords={__global__} % CUDA specific keywords
}
\lstloadlanguages{% Check Dokumentation for further languages 
	Ruby,
	HTML
}
\lstdefinelanguage{CSS} {
	morekeywords={color,background,margin,padding,font,weight,display,position,top,left,right,bottom,list,style,border,size,white,space,min,max,width,height,screen,print},
	sensitive=false, 
	morecomment=[l]{//}, 
	morecomment=[s]{/*}{*/}, 
	morestring=[b]", 
}
\lstdefinelanguage{JS}{
	keywords={break, case, catch, continue, debugger, default, delete, do, else, false, finally, for, function, if, in, instanceof, new, null, return, switch, this, throw, true, try, typeof, var, void, while, with},
	ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
	%ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
	comment=[l]{//},
	morecomment=[s]{/*}{*/},
	morestring=[b]',
	morestring=[b]",
	sensitive=false
}
\lstdefinelanguage{HAML} {
	morekeywords={news,news__title,news__title_sticky,news__body,div,class},
	sensitive=false, 
	morecomment=[l]{\#}, 
	morecomment=[s]{/*}{*/}, 
	morestring=[b]", 
}

\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{editorcaption}{\parbox{\textwidth}{\hspace{15pt}#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={bf,footnotesize}}

% Kopfzeile
\ihead{\headmark}
\chead{}
\ohead{\includegraphics[scale=0.15]{\logosmall}}

% Fußzeile
\cfoot{}
\ofoot{\pagemark}

\pagestyle{scrheadings}
%\renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings} 